\section{Módulo ColaDePrioridad($\alpha$)}
\subsection{Descripción del módulo}
%DEscripción
\subsection{Interfaz}
\textbf{parametros formales: \\}
\ttab{1} \textbf{generos: } $\alpha$\\
\ttab{1} \textbf{funcion: } $\bullet$ $>$ $\bullet$ (\textbf{in} k$_1$: $\alpha$, \textbf{in} k$_2$: $\alpha$) $\rightarrow$ \textit{res} : bool\\
\ttab{2} \textbf{Pre} $\equiv$ {true}\\
\ttab{2} \textbf{Post} $\equiv$ {res =$_{obs}$(k$_1$ $>$ k$_2$)}\\
\ttab{2} \textbf{Complejidad: }\textit{O}(max(k$_1$, k$_2$))\\ 
\ttab{2} \textbf{Descripcion:} relación de orden estricto de $\alpha$'s\\
\textbf{usa: } bool\\
\textbf{se explica con: } TAD Cola De Prioridad($\alpha$), Iterador Unidireccional Modificable($\alpha$)\\
\textbf{generos: } CdP($\alpha$), itCola($\alpha$)\\
\\
\textbf{Operaciones de ColaDePrioridad($\alpha$)}\\\\
\defFun{vacia}{} {$\rightarrow$ res : CdP($\alpha$)}\\
\funInter{true}{res $\igobs$ vacia}{(1)}{Crea una nueva Cola de Prioridad vacía}{-}\\
\\
\defFun{encolar}{\paramFun{in}{e}{$\alpha$}, \paramFun{inout}{c}{CdP($\alpha$)}} {$\rightarrow$ res : itCola($\alpha$)}\\
\funInter{c $\igobs$ $c_{0}$}{c $\igobs$ encolar(e, $c_{0}$) $\land_{L}$ res $\igobs$ crearIt(c))}{(log(n))}{Encola un elemento a c }{Hay alias con el elemento pasado como parámetro}\\
\\
\defFun{vacia?}{\paramFun{in}{c}{CdP($\alpha$)}} {$\rightarrow$ res : bool}\\
\funInter{true}{res $\igobs$ vacia?(c)}{(1)}{Verifica si la cola de prioridad c está vacía}{-}\\
\\
\defFun{proximo}{\paramFun{in}{c}{CdP($\alpha$)}} {$\rightarrow$ res : $\alpha$}\\
\funInter{$\neg$vacia?(c)}{alias(res $\igobs$ proximo(c))}{(1)}{Devuelve el próximo elemento de la cola}{Si bien se devuelve una referencia, el elemento no puede ser modificado}\\
\\
\defFun{desencolar}{\paramFun{inout}{c}{CdP($\alpha$)}} {$\rightarrow$ res : itCola($\alpha$)}\\
\funInter{$\neg$vacia?(c) $\land$ c $\igobs$ $c_{0}$}{c $\igobs$ desencolar($c_{0}$)}{(log(n))}{Desencola el próximo elemento de la cola c}{-}
\\ 
\\Siendo n la cantidad de elementos en la cola\\
\\
\textbf{Operaciones  del itCola($\alpha$)}
\\
\\
\defFun{crearIt}{\paramFun{in}{c}{CdP($\alpha$)}} {$\rightarrow$ res : itCola($\alpha$)}\\
\funInter{true}{alias(colaASecu(c) $\igobs$ secuSuby(res)) $\land$ vacia?(Anteriores(res))}{(1)}{Crea un iterador unidireccional de la cola de forma tal que HayAnterior evalue a false}{-}\\
\\
\defFun{actual}{\paramFun{in}{it}{itCola($\alpha$)}} {$\rightarrow$ res : CdP($\alpha$)}\\
\funInter{true}{alias(res $\igobs$ Actual(it))}{(1)}{Devuelve una referencia al elemento actual del iterador}{res no es modificable}\\
\\
\defFun{itEliminar}{\paramFun{inout}{it}{itCola($\alpha$)}} {}\\
\funInter{it $\igobs$ $it_{0}$ $\land$ HayMás?(it)}{it $\igobs$ Eliminar($it_{0}$)}{(log(n))}{Elimina el actual del iterador}{-}
\\
\\Siendo n la cantidad de elementos de la cola
\\
colaASecu: colaPrior($\alpha$) $\rightarrow$ secu($\alpha$)\\
\tadAxioma{colaASecu(c)}{\IF vacía?(c) THEN $\langle \rangle$ ELSE proximo(c) $\cdot$ colaASecu(desencolar(c)) FI\\}
\subsection{Representación}

\textbf{ColaDePrioridad($\alpha$)\\}
CdP \textbf{se representa con} estr\\
Donde estr es tupla $\langle$\textit{primero}: \textbf{puntero(Nodo)} , \textit{ultimo}: \textbf{puntero(Nodo)}$\rangle$\\
Y Nodo es tupla $\langle$ \textit{clave}: \textbf{$\alpha$}, \textit{i}: \textbf{puntero(Nodo)}, \textit{d}: \textbf{puntero(Nodo)}, \textit{padre}: \textbf{puntero(Nodo)}$\rangle$
\\
\\
\textbf{Invariante de Representación\\}
\textbf{En castellano:\\}
1 - No hay ciclos\\
2 - Está ``balanceado'': Para todos los nodos las alturas de *d e *i difieren a lo sumo en 1\\
3 - No hay repetidos: No hay nodos cuyas claves tengan la misma clave
4 - Es izquierdista: Para todos los nodos la altura de *i es mayor o igual a la de *d\\
5 - Si el puntero a la clave de un nodo es NULL, los punteros d e i lo son también\\
6 - Si un nodo tiene hijos, los hijos lo tienen de padre\\
7 - Si un nodo tiene padre, es hijo de su padre\\
8 - La clave (prioridad) de cualquier nodo es mayor o igual que las de sus *d e *i [si los punteros no fueran NULL]\\
9 - ultimo debe apuntar al nodo del último elemento de la cola\\
%HACER REP

Abs: estr c $\rightarrow$ colaPrior($\alpha$) \ttab{24} $\lbrace Rep(c) \rbrace$ \\
Abs(c) $\igobs$ conjAcdp(pasarAconj(c.prim)) \\
\\
conjAcdp :  conj($\langle$nat, nat$\rangle$) c $\rightarrow$ cdp \\
conjAcdp(c) = IF vacio?(c) THEN vacio ELSE encolar(dameUno(c), conjAcdp(sinUno(c))) \\
\\
pasarAconj : nodo n $\rightarrow$ conj($\langle$nat, nat$\rangle$)\\
pasarAconj(n) = if n = NULL then $\emptyset$ else $\{n.clave\} \cup pasarAconj(n.i) \cup pasarAconj(n.d)$  \\
\\
\\
%chimichanga
subir: estr c $\rightarrow$ estr \ttab{24} $\lbrace sinCiclos(c) \rbrace$
\tadAxioma{subir(c)}{
	\IF (c.padre $\neq$ NULL) THEN
		subir(*c.padre)
	ELSE
		c
	FI\\
}

\textbf{itCola($\alpha$)\\}

itCola($\alpha$) \textbf{se representa con} iter\\
donde iter es $\langle$ n : puntero(Nodo), col : puntero(estr) $\rangle$\\
\\
Rep: iter it $\rightarrow$ \textit{boolean}\\
Rep(it) $\equiv$ true\\
\\
Abs: iter it $\rightarrow$ itMod($\alpha$) \ttab{24} $\lbrace Rep(it) \rbrace$ \\
Abs(it) $\equiv$ it2 : \textit{itMod($\alpha$)} $|$ Anteriores(it2) $\igobs$ auxAnteriores(it$\rightarrow$col, it.Nodo$\rightarrow$clave) $\land$ Siguientes(it2) $\igobs$ auxSiguientes(it$\rightarrow$col, it.Nodo$\rightarrow$clave)

auxAnteriores: estr c x $\alpha$ n $\rightarrow$ secu \ttab{15} $\{ Rep(c) \land esta?(n, colaASecu(c))\}$
\tadAxioma{auxAnteriores(c, a)}{
	\IF vacia?(c) THEN $\langle \rangle$ ELSE {
	\IF(proximo(c) $\igobs$ a) THEN
		$\langle \rangle$
	ELSE
		proximo(c) $\cdot$ auxAnteriores(desencolar(c), a)
	FI	
	} FI\\
}
auxSiguientes: estr c x $\alpha$ n $\rightarrow$ secu \ttab{15} $\{ Rep(c) \land esta?(n, colaASecu(c))\}$
\tadAxioma{auxSiguientes(c, a)}{
	\IF vacia?(c) THEN $\langle \rangle$ ELSE {
	\IF(proximo(c) $\igobs$ a) THEN
		colaASecu(c)
	ELSE
		auxSiguientes(desencolar(c), a)
	FI	
	} FI
}

\subsection{Algoritmos}
\textbf{Algoritmos de ColaDePrioridad($\alpha$)\\}

\AlgoritmoFuncion{Vacia}{}{estr}{
\indent\codigo{res$\leftarrow$ $\langle$ NULL, NULL$\rangle$}{1}
}
\AlgoritmoFuncion{Encolar}{\In{e}{$\alpha$}, \Inout{c}{estr}}{itCola($\alpha$)}{
\indent\codigo{nuevo: Nodo $\leftarrow$ $\langle$ $\&$e, NULL, NULL, NULL $\rangle$}{1}
\indent\codigo{nodoBuf: puntero(Nodo) $\leftarrow$ $\&$c.ultimo}{1}
\indent\codigo{}{}
\indent\codigo{if (c.primero $\igobs$ NULL) $\{$}{1}
\indent\indent\codigo{c.primero $\leftarrow$ $\&$nuevo}{1}
\indent\indent\codigo{c.ultimo $\leftarrow$ $\&$nuevo}{1}
\indent\codigo{$\}$ else if(c.ultimo$\rightarrow$padre $\igobs$ NULL) $\{$}{1}
\indent\indent\codigo{c.ultimo.$\rightarrow$i = $\&$nuevo}{1}
\indent\indent\codigo{nuevo.padre $\leftarrow$ c.ultimo}{1}
\indent\codigo{$\}$ else if(ultimo.p$\rightarrow$d $\igobs$ NULL) $\{$}{1}
\indent\indent\codigo{c.ultimo$\rightarrow$p$\rightarrow$d $\leftarrow$ nuevo}{1}
\indent\indent\codigo{nuevo.padre $\leftarrow$ c.ultimo$\rightarrow$d}{1}
\indent\codigo{$\}$ else $\{$}{}
\indent\indent\codigo{//Subo buscando}{}
\indent\indent\codigo{while(nodoBuf$\rightarrow$padre $\neq$ NULL $\land_{L}$ (nodoBuf$\rightarrow$padre)$\rightarrow$d) $\igobs$ nodoBuf) $\{$}{log(n)}
\indent\indent\indent\codigo{nodoBuf $\leftarrow$ nodoBuf$\rightarrow$padre}{1}
\indent\indent\codigo{$\}$}{}
\indent\indent\codigo{if (nodoBuf$\rightarrow$d) $\neq$ NULL}{1}
\indent\indent\indent\codigo{nodoBuf $\leftarrow$ (nodoBuf$\rightarrow$d)}{1}
\indent\indent\codigo{}{}
\indent\indent\codigo{//bajo por izquierda}{}
\indent\indent\codigo{while(nodoBuf$\rightarrow$i $\neq$ NULL)$\{$}{log(n)}
\indent\indent\indent\codigo{nodoBuf$\leftarrow$nodoBuf$\rightarrow$i}{1}
\indent\indent\codigo{$\}$}{}
\indent\indent\codigo{}{}
\indent\indent\codigo{nuevo.padre $\leftarrow$ nodoBuf}{1}
\indent\indent\codigo{nodoBuf$\rightarrow$i $\leftarrow$ nuevo}{1}
\indent\codigo{$\}$}{}
\indent\codigo{}{}
\indent\codigo{nodoBuf $\leftarrow$ nuevo}{1}
\indent\codigo{while(nodoBuf$\rightarrow$padre $\neq$ NULL) $\{$}{log(n)}
\indent\indent\codigo{//swaps}{}
\indent\indent\codigo{if (*(nodoBuf$\rightarrow$clave) $>$  *((nodoBuf$\rightarrow$padre)$\rightarrow$clave) ) $\{$}{1}
\indent\indent\indent\codigo{swap(nodoBuf, nodoBuf$\rightarrow$padre)}{1}
\indent\indent\indent\codigo{swap(nodoBuf, nodoBuf$\rightarrow$padre)}{1}
\indent\indent\codigo{$\}$ else $\{$ }{}
\indent\indent\indent\codigo{break}{1}
\indent\indent\codigo{$\}$}{}
\indent\codigo{$\}$}{}
\indent\codigo{it $\leftarrow$ crearIt(c)}{1}
\indent\codigo{it.n $\leftarrow$ $\&$nuevo}{1}
\indent\codigo{res $\leftarrow$ it}{1}
}

\AlgoritmoFuncion{Vacia?}{\In{c}{estr}}{bool}{
\indent\codigo{res $\leftarrow$ (c.primero$\neq$NULL)}{1}
}
\AlgoritmoFuncion{Proximo}{\In{c}{estr}}{$\alpha$}{
\indent\codigo{res $\leftarrow$ c.primero$\rightarrow$clave)}{1}
}
\AlgoritmoFuncion{Desencolar}{\Inout{c}{estr}}{itCola($\alpha$)}{
\indent\codigo{it: itCola($\alpha$) $\leftarrow$ crearIt(c)}{1}
\indent\codigo{res $\leftarrow$itEliminar(it)}{log(n)}
}

\defFun{swap}{\paramFun{inout}{c1}{puntero(Nodo)}, \paramFun{inout}{c2}{puntero(Nodo)}} {}\\
\funInter{c1 $\igobs$ $c1_{0}$ $\land$ c2 $\igobs$ $c2_{0}$}{c1 $\igobs$ 
\\$\&$ $\langle$ $c1_{0}$.clave, $c2_{0}$.d, $c2_{0}$.i, $c2_{0}$.padre $\rangle$) $\land$ c2 $\igobs$ $\&$ $\langle$ $c2_{0}$.clave, $c1_{0}$.d, $c1_{0}$.i, $c1_{0}$.padre $\rangle$)}{(1)}{Hace un swap entre dos punteros a Nodo}{-}\\
\AlgoritmoFuncion{Swap}{\Inout{c1}{puntero(Nodo), \Inout{c2}{puntero(estr)}}}{}{
\indent\codigo{if(c1$\rightarrow$padre $\neq$ NULL) $\{$}{1}
\indent\indent\codigo{if((c1$\rightarrow$padre)$\rightarrow$i $\igobs$ c1) $\{$}{1}
\indent\indent\indent\codigo{(c1$\rightarrow$padre)$\rightarrow$i $\leftarrow$ c2}{1}
\indent\indent\codigo{$\}$ else if((c1$\rightarrow$padre)$\rightarrow$d $\igobs$ c1) $\{$}{1}
\indent\indent\indent\codigo{(c1$\rightarrow$padre)$\rightarrow$d $\leftarrow$ c2}{1}
\indent\indent\codigo{$\}$}{}
\indent\codigo{$\}$}{1}
\indent\codigo{}{}
\indent\codigo{if(c2$\rightarrow$padre $\neq$ NULL) $\{$}{1}
\indent\indent\codigo{if((c2$\rightarrow$padre)$\rightarrow$i $\igobs$ c2) $\{$}{1}
\indent\indent\indent\codigo{(c2$\rightarrow$padre)$\rightarrow$i $\leftarrow$ c1}{1}
\indent\indent\codigo{$\}$ else if((c2$\rightarrow$padre)$\rightarrow$d $\igobs$ c2) $\{$}{1}
\indent\indent\indent\codigo{(c2$\rightarrow$padre)$\rightarrow$d $\leftarrow$ c1}{1}
\indent\indent\codigo{$\}$}{}
\indent\codigo{$\}$}{1}
\indent\codigo{}{}
\indent\codigo{if(c1$\rightarrow$i $\neq$ NULL) $\{$}{1}
\indent\indent\codigo{(c1$\rightarrow$i)$\rightarrow$ padre $\leftarrow$ c2}{1}
\indent\codigo{$\}$}{1}
\indent\codigo{}{}
\indent\codigo{if(c1$\rightarrow$d $\neq$ NULL) $\{$}{1}
\indent\indent\codigo{(c1$\rightarrow$d)$\rightarrow$ padre $\leftarrow$ c2}{1}
\indent\codigo{$\}$}{1}
\indent\codigo{}{}
\indent\codigo{if(c2$\rightarrow$i $\neq$ NULL) $\{$}{1}
\indent\indent\codigo{(c2$\rightarrow$i)$\rightarrow$ padre $\leftarrow$ c1}{1}
\indent\codigo{$\}$}{1}
\indent\codigo{}{}
\indent\codigo{if(c2$\rightarrow$d $\neq$ NULL) $\{$}{1}
\indent\indent\codigo{(c2$\rightarrow$d)$\rightarrow$ padre $\leftarrow$ c1}{1}
\indent\codigo{$\}$}{1}
\indent\codigo{}{}
\indent\codigo{buf: puntero(estr) $\leftarrow$ c1$\rightarrow$padre}{1}
\indent\codigo{c1$\rightarrow$padre $\leftarrow$ c2$\rightarrow$padre}{1}
\indent\codigo{c2$\rightarrow$padre $\leftarrow$ buf}{1}
\indent\codigo{}{}
\indent\codigo{buf $\leftarrow$ c1$\rightarrow$i}{}
\indent\codigo{c1$\rightarrow$i $\leftarrow$ c2$\rightarrow$i}{1}
\indent\codigo{c2$\rightarrow$i $\leftarrow$ buf}{1}
\indent\codigo{}{}
\indent\codigo{buf $\leftarrow$ c1$\rightarrow$d}{}
\indent\codigo{c1$\rightarrow$d $\leftarrow$ c2$\rightarrow$d}{1}
\indent\codigo{c2$\rightarrow$i $\leftarrow$ buf}{1}
\indent\codigo{}{}
}

\textbf{Algoritmos del Iterador\\}

\AlgoritmoFuncion{CrearIt}{\In{c}{CdP($\alpha$)}}{itCola($\alpha$)}{
\indent\codigo{res $\leftarrow$ $\langle$ c.primero , c $\rangle$}{1}
}
\AlgoritmoFuncion{Actual}{\In{it}{itCola($\alpha$)}}{CdP($\alpha$)}{
\indent\codigo{res $\leftarrow$ it.n$\rightarrow$c}{1}
}
\AlgoritmoFuncion{ItEliminar}{\Inout{it}{itCola($\alpha$)}}{}{
\indent\codigo{//Si fuera el único elemento}{}
\indent\codigo{if (it.n$\rightarrow$i $\igobs$ NULL $\land$ it.n$\rightarrow$d $\igobs$ NULL $\land$ it.n$\rightarrow$padre $\igobs$ NULL) $\{$}{1}
\indent\indent\codigo{it.n $\leftarrow$ NULL}{1}
\indent\codigo{$\}$ else $\{$ //Si no}{}
\indent\indent\codigo{buf: puntero(Nodo) $\leftarrow$ it.col$\rightarrow$ultimo$rightarrow$padre)}{1}
\indent\indent\codigo{NodoBuf: puntero(Nodo)}{1}
\indent\indent\codigo{if(buf$\rightarrow$d $\igobs$ it.col$\rightarrow$ultimo) $\{$}{1}
\indent\indent\indent\codigo{buf $\leftarrow$ buf$\rightarrow$i}{1}
\indent\indent\codigo{$\}$}{}
\indent\indent\codigo{}{}
\indent\indent\codigo{swap(it.n, it.col$\rightarrow$ultimo)}{}
\indent\indent\codigo{it.col$\rightarrow$ultimo $\leftarrow$ buf}{1}
\indent\indent\codigo{nodoBuf $\leftarrow$ it.n}{1}
\indent\indent\codigo{//Nos fijamos si es necesario subir y, de ser así, subimos}{}
\indent\indent\codigo{while(nodoBuf$\rightarrow$padre $\neq$ NULL) $\{$}{log(n)}
\indent\indent\indent\codigo{if(*((nodoBuf$\rightarrow$padre)$\rightarrow$clave) $<$ *(nodoBuf$\rightarrow$clave)) $\{$}{1}
\indent\indent\indent\indent\codigo{if(nodoBuf $\igobs$ it.col$\rightarrow$ultimo) $\{$}{1}
\indent\indent\indent\indent\indent\codigo{it.col$\rightarrow$ultimo $\leftarrow$ nodoBuf$\rightarrow$padre}{1}
\indent\indent\indent\indent\codigo{$\}$}{}
\indent\indent\indent\indent\codigo{swap(nodoBuf$\rightarrow$padre, nodoBuf)}{1}
\indent\indent\indent\codigo{$\}$ else $\{$}{}
\indent\indent\indent\indent\codigo{break}{}
\indent\indent\indent\codigo{$\}$}{}
\indent\indent\indent\codigo{}{}
\indent\indent\codigo{$\}$}{}
\indent\indent\codigo{}{}
\indent\indent\codigo{//Nos fijamos si es necesario bajar y, de ser así, bajamos}{}
\indent\indent\codigo{while(nodoBuf$\rightarrow$i $\neq$ NULL $\lor$ nodoBuf$\rightarrow$d $\neq$ NULL) $\{$}{log(n)}
\indent\indent\codigo{}{}
\indent\indent\indent\codigo{if (nodoBuf$\rightarrow$i $\neq$ NULL $\land$ nodoBuf$\rightarrow$d $\neq$ NULL) $\{$}{1}
\indent\indent\indent\indent\codigo{}{}
\indent\indent\indent\indent\codigo{if ((*((nodoBuf$\rightarrow$i)$\rightarrow$clave) $>$ *(nodoBuf$\rightarrow$clave)) $\land$  }{}
\indent\indent\indent\indent\codigo{(*((nodoBuf$\rightarrow$d)$\rightarrow$clave) $>$ *(nodoBuf$\rightarrow$clave))) $\{$}{1}
\indent\indent\indent\indent\indent\codigo{if (*((nodoBuf$\rightarrow$i)$\rightarrow$clave) $\geq$ *((nodoBuf$\rightarrow$i) $\rightarrow$ clave) $\{$ }{1}
\indent\indent\indent\indent\indent\indent\codigo{if (nodoBuf$\rightarrow$i $\igobs$ it.col$\rightarrow$ultimo) $\{$ }{1}
\indent\indent\indent\indent\indent\indent\indent\codigo{it.col$\rightarrow$ultimo $\leftarrow$ nodoBuf$\rightarrow$i}{1}
\indent\indent\indent\indent\indent\indent\codigo{$\}$}{}
\indent\indent\indent\indent\indent\indent\codigo{swap(nodoBuf, nodoBuf$\rightarrow$i)}{1}
\indent\indent\indent\indent\indent\codigo{$\}$ else $\{$}{}
\indent\indent\indent\indent\indent\indent\codigo{if (nodoBuf$\rightarrow$d $\igobs$ it.col$\rightarrow$ultimo) $\{$ }{1}
\indent\indent\indent\indent\indent\indent\indent\codigo{it.col$\rightarrow$ultimo $\leftarrow$ nodoBuf$\rightarrow$d}{1}
\indent\indent\indent\indent\indent\indent\codigo{$\}$}{}
\indent\indent\indent\indent\indent\indent\codigo{swap(nodoBuf, nodoBuf$\rightarrow$d)}{1}
\indent\indent\indent\indent\indent\codigo{$\}$}{}
\indent\indent\indent\indent\codigo{ $\}$ else if (*((nodoBuf$\rightarrow$i)$\rightarrow$clave) $>$ *(nodoBuf$\rightarrow$clave)$\{$ }{1}
\indent\indent\indent\indent\indent\indent\codigo{if (nodoBuf$\rightarrow$i $\igobs$ it.col$\rightarrow$ultimo) $\{$ }{1}
\indent\indent\indent\indent\indent\indent\indent\codigo{it.col$\rightarrow$ultimo $\leftarrow$ nodoBuf$\rightarrow$i}{1}
\indent\indent\indent\indent\indent\indent\codigo{$\}$}{}
\indent\indent\indent\indent\indent\codigo{swap(nodoBuf, nodoBuf$\rightarrow$i)}{1}
\indent\indent\indent\indent\codigo{ $\}$ else if (*((nodoBuf$\rightarrow$d)$\rightarrow$clave) $>$ *(nodoBuf$\rightarrow$clave)) $\{$ }{1}
\indent\indent\indent\indent\indent\indent\codigo{if (nodoBuf$\rightarrow$d $\igobs$ it.col$\rightarrow$ultimo) $\{$ }{1}
\indent\indent\indent\indent\indent\indent\indent\codigo{it.col$\rightarrow$ultimo $\leftarrow$ nodoBuf$\rightarrow$d}{1}
\indent\indent\indent\indent\indent\indent\codigo{$\}$}{}
\indent\indent\indent\indent\indent\codigo{swap(nodoBuf, nodoBuf$\rightarrow$d)}{1}
\indent\indent\indent\indent\codigo{ $\}$ else $\{$ }{}
\indent\indent\indent\indent\indent\codigo{break}{1}
\indent\indent\indent\indent\codigo{$\}$}{}
\indent\indent\indent\codigo{$\}$ else if (nodoBuf$\rightarrow$i $\neq$ NULL) $\{$}{1}
\indent\indent\indent\indent\codigo{if (*((nodoBuf$\rightarrow$i)$\rightarrow$clave) $>$ *(nodoBuf$\rightarrow$clave)) $\{$}{1}
\indent\indent\indent\indent\indent\indent\codigo{if (nodoBuf$\rightarrow$i $\igobs$ it.col$\rightarrow$ultimo) $\{$ }{1}
\indent\indent\indent\indent\indent\indent\indent\codigo{it.col$\rightarrow$ultimo $\leftarrow$ nodoBuf$\rightarrow$i}{1}
\indent\indent\indent\indent\indent\indent\codigo{$\}$}{}
\indent\indent\indent\indent\indent\codigo{swap(nodoBuf, nodoBuf$\rightarrow$i)}{1}
\indent\indent\indent\indent\codigo{$\}$ else $\{$}{}
\indent\indent\indent\indent\indent\codigo{break}{1}
\indent\indent\indent\indent\codigo{$\}$}{}
\indent\indent\indent\codigo{$\}$ else $\{$}{}
\indent\indent\indent\indent\codigo{if (*((nodoBuf$\rightarrow$d)$\rightarrow$clave) $>$ *(nodoBuf$\rightarrow$clave)) $\{$}{1}
\indent\indent\indent\indent\indent\indent\codigo{if (nodoBuf$\rightarrow$d $\igobs$ it.col$\rightarrow$ultimo) $\{$ }{1}
\indent\indent\indent\indent\indent\indent\indent\codigo{it.col$\rightarrow$ultimo $\leftarrow$ nodoBuf$\rightarrow$d}{1}
\indent\indent\indent\indent\indent\indent\codigo{$\}$}{}
\indent\indent\indent\indent\indent\codigo{swap(nodoBuf, nodoBuf$\rightarrow$d)}{1}
\indent\indent\indent\indent\codigo{$\}$ else $\{$}{}
\indent\indent\indent\indent\indent\codigo{break}{1}
\indent\indent\indent\indent\codigo{$\}$}{}
\indent\indent\indent\codigo{$\}$}{}
\indent\indent\codigo{$\}$}{}
\indent\indent\codigo{//end while}{}
\indent\indent\codigo{}{}
\indent\indent\codigo{it.n $\leftarrow$ $\&$nodoBuf}{}
\indent\codigo{$\}$}{}
}